<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>宅谈社</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 00:51:25 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2017 00:51:25 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.6.0</generator>
    
      <item>
        <title>我们有多久没和自己聊天？</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;混了这么多年    总该用文字做一个交代      这是我给自己谋求的宿命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有的时候，就算是我……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也不得不承认，拖延症是一个很可怕的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我终于拾掇起心情打算用文字回顾过去几年的时光，这已经是自己开始实习工作的第六百二十一天，而距离大学毕业也过去四百八十三天了。在这些至少具有转折意义的节点里，我连包括日记在内像样一点的文字都没有留下来。不被记录的回忆多数是无意义的，我在心里是如此讨伐自己的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这件事情一直在心里的某个角落处搁着许久，和大多数人一样，直到我发现自己其实没有自己想象中那么忙。老周（周国平）说过，无所事事的独处是写作者的黄金时间。在今年十一长假的修整期，我终于坐在电脑前，然后沉默着新建了一个空白的文档。在敲下第一个汉字之前，我已然准备给这几年做一个交代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，作为一个有“前科”的人，我也没有打算一次性就交代清楚。大概会像是蚂蚁搬家，一点点地把想要说的话倾倒干净，顺便搞清楚究竟为什么自己会成为一个这么拧巴和纠结的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看样子，这会是一篇长文呢……不过还是要温馨提醒一下，在大多数情况下，文字只是写作者真实内心的二次产物。就像是薛之谦的省略号，他们往往会在文字之间无意识地美化自己。读者是无法藉由这些被虚饰过的文字里真正了解写作者本人和他所经历的过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也不例外，不过作为一个接受了二十多年物质决定论的唯物主义者，我的人设里并没有包括需要说谎话就要长鼻子的魔幻设定。所以，在接下来的叙述里，就像是消却遮蔽日冕光辉的雾岚与风雨，我会选择性隐去一些有必要隐去的人或事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟对我而言，这并非要向某位存在忏悔，仅仅只是出于回忆的需要。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;大学篇&quot;&gt;大学篇&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/2017-10-03/2017-10-03-K-ON.jpg&quot; alt=&quot;K-ON!&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;虽然京阿尼一直没有做出K-ON!的大学篇，但是漫画什么都是有在连载的（尬笑）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;To Be Continue…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 13:29:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/10/03/%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9C%89%E5%A4%9A%E4%B9%85%E6%B2%A1%E5%92%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%81%8A%E5%A4%A9/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/10/03/%E6%88%91%E4%BB%AC%E6%9C%89%E5%A4%9A%E4%B9%85%E6%B2%A1%E5%92%8C%E8%87%AA%E5%B7%B1%E8%81%8A%E5%A4%A9/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>创作者都是孤独的生物</title>
        <description>&lt;p&gt;夏达又上头条了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这一次不是因为春晚的特写镜头，而是因为一条名为《就到这里吧，我受够了》的长微博。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在微博里，夏达回顾了十年以来她与夏天岛CEO姚非拉合作的种种不愉快，并表示「个人状态已经到了一个无法支撑的极限，《长歌行》也因此要暂停连载」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是内地漫画界的一场地震，而《长歌行》暂停连载的消息无疑也是对一直追随夏达至今的粉丝的一记惊雷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许在这笔辍不息的十年辰光中的某个时刻，身为漫画家的夏达也曾经被一种名为「创作者的孤独」的芜杂心绪所深深包围过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在世人的惯有认知中，所谓的创作者，往往需要在常规的世界创造出不常规的故事。但事实上，大多数创作者所面对的都往往不是类似于卡夫卡艺术般纯粹的世界图式，而是更加诡谲复杂充满压榨的浮世风景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梵高，卢梭，太宰治，菲茨杰拉德，川端康成，理查德·耶茨……即使是这些站在金字塔顶端的佼佼者们，也往往不能在这种孤独面前全身而退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经被许多人看作是游戏开发史上最伟大的思想家之一，游戏《合金装备》系列制作人——小岛秀夫，也曾经在社交网站感慨所谓的创作者其实都是孤独的，然而有些时候人们甚至都说他疯了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果时间稍微往前回溯，在2002年的日本，当29岁的御宅族创作者新海诚以一人之力制作完成自己第一部独立动画《星之声》时，这一年距离《你的名字》问世还有十四载岁月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许，就连新海诚自己都没想到数年之后自己参与制作的剧场版动画《你的名字。》会在全世界范围会取得如此惊人的反响，而在面对镜头时，这个出身于日本长野县有些腼腆的动画导演是这么说的：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「……关于《你的名字》这部作品，其实我想讲的就是少年少女邂逅之前的故事」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在制作《星之声》之前，新海诚本人在日本Falcom游戏公司从事着CG制作的工作长达五年之久，这是他从自己的烦恼中摆脱的一个转机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《星之声》的同期访谈里，他表示在动画制作早期，当时自己的脑子里充斥着就是一股要将还处于襁褓阶段的作品制作出来的冲动。但对当时还在Falcom工作的他而言，那同时也是一个经历种种不顺利的时期，遭遇了种种问题：例如处理各种繁琐的人际关系以及如何分配自己本就不多的精力和时间到业余爱好中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Falcom工作的五年之中，新海诚总是一心一意坚持工作到深夜十二点。然而这位出道时就拥有写作者敏感特质的年轻人在某个时间点曾经一度陷入了一种非常苦恼的境地，他感觉无法将心情传达到任何人，有很多想要述说的东西却总是无法与人分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对着后日谈的镜头，身为创作者的新海诚坦言道：「…当时的自己，虽然有着自己能够投入去做的事情，不过感觉谁也没有看到那样的自己」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，已经无法忍受希望得到别人的认可的心情开始慢慢地溢出，这也成为新海诚离开Falcom然后全力投入到《星之声》制作的契机之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/post/2016-12-20/2016-12-20-02.jpg&quot; alt=&quot;新海诚《星之声》&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至在《星之声》全片的最后，新海诚也借女主角美加子之口说出了压抑在自己身体深处已久的心声：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「……我就在这里啊！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据说新海诚本人也是作家村上春树的忠实读者，他的动画作品也是受到了包括《且听风吟》、《挪威的森冷》和《寻羊冒险记》等村上春树早期青春系列作品的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起村上春树，则又是另外一番风景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，记者采访村上春树说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「您一个人独自背着帐篷，从熊野走到奈良是什么时候的事呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村上春树回答道，那是在他念大学的时候，那时候他常常一个人背着睡袋到处走。而在这之前，冥冥中村上春树就好像拥有着属于自己的独特步调，他总是不能很好地与别人保持着一致的频率。所以不管去哪儿，村上都是独自一人。但在露营时，村上却能够在黑暗中强烈地感受到了来自不同地方的独特的地力。然而这种力量的存在，在当时村上自己居住的东京却完全感受不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，对于一直孤身奋战的他们而言，这个荒野一般的世界有时候实在是太过广阔，太过空旷了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而孤独永无止境，即使是要燃烧着灵魂在荒野中踽踽独行，真正的创作者也不会就此停步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请祝福他（她）们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-EOF-&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:18:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/10/20/%E5%88%9B%E4%BD%9C%E8%80%85%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E7%94%9F%E7%89%A9/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/10/20/%E5%88%9B%E4%BD%9C%E8%80%85%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E7%94%9F%E7%89%A9/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《A酱的人间冒险》第2话</title>
        <description>&lt;p&gt;听说你明天要上班哦~？&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;看来朕的身体又要被人掏空了…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.bpimg.com/567571/6c79c700402ad149.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 23:18:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/10/12/A%E9%85%B1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%86%92%E9%99%A9-%E7%AC%AC2%E8%AF%9D/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/10/12/A%E9%85%B1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%86%92%E9%99%A9-%E7%AC%AC2%E8%AF%9D/</guid>
        
        <category>A酱的人间冒险</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>《A酱的人间冒险》第1话</title>
        <description>&lt;p&gt;长假在家颓废三天是一种什么样的体验？&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;颓废是糖，甜到忧伤……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i1.piimg.com/567571/58b50e683e075eb9.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 23:18:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/10/04/A%E9%85%B1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%86%92%E9%99%A9-%E7%AC%AC1%E8%AF%9D/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/10/04/A%E9%85%B1%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%86%92%E9%99%A9-%E7%AC%AC1%E8%AF%9D/</guid>
        
        <category>A酱的人间冒险</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>人生的意义是爵士乐团</title>
        <description>&lt;p&gt;我们都曾对人生的意义感到困惑。这个问题是否有答案？答案是否取决于我们？或者它不过是一个伪问题？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《The Meaning of Life: A Very Short Introduction》&lt;/strong&gt;（中译名为《人生的意义》)，在这部充满睿智和生气又能激发思考的作品中，特里•伊格尔顿展现了许多世纪以来的思想者，从莎士比亚、叔本华到马克思、萨特、贝克特，对人生意义问题的探索。作者知道本书的许多读者很可能会像怀疑圣诞老人的存在一样怀疑人生意义，但同时又认为，在需要寻求共同意义的当今之世，我们有必要回答这个所有问题背后的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://jiage.la/up/201604123212934039622.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《The Meaning of Life: A Very Short Introduction》
人生的意义是什么？翻开《人生的意义》这本书的朋友，大概也都是想要知道答案罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说是&lt;strong&gt;「死亡」、「欲望」、「沉思」&lt;/strong&gt;，都太沉重了，似乎都太难以承受了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔贝·加缪说过，作为一个存在的人，人类用生命的价值和意义来说服自己：人的存在本身不是荒诞的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确实，人生的意义，这是个荒谬的问题，但或许它的荒谬之处，正在于尽管我们已经世故到明白它不可能有答案，心中却还是天真到令人尴尬地迫切想要知道。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「人生的意义也许只有在时间的尽头才能得到揭示，化身为弥赛亚，款款而至。或者，全宇宙不过是某个超级巨人的拇指指甲中的一个原子。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-提问与回答&quot;&gt;1. 提问与回答&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作者在引言里说道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「任何一位鲁莽决定用这个标题来写书的作者最好都准备收到一个邮包，邮包里装满笔迹潦草、附寄各种复杂的符号图表的来信。人生的意义，这样一个主题既适合疯子来写，也适合喜剧演员，我希望自己宁可是后者而非前者。我尽量用轻松明快的方式来处理这个高尚的主题，同时又不失严肃性。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;现代时期的一个典型特征是，人类生命的所谓「象征维度」被一直挤到了边缘。在这一维度之内，有三个领域在传统上至关重要：宗教、文化和性。这三个领域随着现代时期的展开而越来越远离公共生活的核心。在前现代社会，它们的绝大部分既属于私人领域，也属于公共领域。宗教不但关乎个人良心和自我救赎，它还是国家权力、公共仪式和国家意识形态的内容。作为国际政治的一个关键因素，宗教塑造了从国内战争到王朝联姻等各个国家的历史命运。各种征兆表明，我们身处的时代将在某些方面改变这一局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这和人生的意义问题又有什么关系呢？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「答案是，这些正是人们传统上探寻自身存在之意义和价值时所指向的领域。爱、宗教信仰以及对家族血缘与文化的眷恋：很难找到比这些更为根本的生命理由。事实上，许多世纪以来，很多人愿意为了这些理由而献出生命或亮出屠刀。公共领域自身越是日益丧失意义，人们就越是急切地想寻求这些价值。事实和价值似乎分离了，前者变成了公共事务，后者则属于私人事务。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;资本主义现代性看起来把一套几乎纯粹是工具性的经济制度强加给了我们。它是一种生活方式，追求权力、利润和物质生存条件，而不是培育人类共享和团结等各种价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治领域的内容更多的是管理和控制问题，而不是齐心协力塑造一种共同生活。理性本身被贬低为自私自利的算计。道德也越来越变成一桩私人事务，成为在卧室而不是会议室中讨论的话题。文化生活在某种意义上变得愈发重要，成长为物质生产的一个单独的行业或分支。但在另一种意义上，文化又降格为一种社会秩序的门面装饰，这种社会秩序只关心那些可以标价和测算的东西。文化现在主要变成了人们工作之余打发时间的无害手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这里有一个讽刺：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「文化、宗教和性越是被迫充当衰落的公共价值的替身，它们就越无力扮演这种角色。意义越是集中在象征领域，这一领域就越是被意义施加的压力所扭曲。结果，生命的这三个象征领域都开始显出病征。性演变成色欲的沉迷。性是这个枯燥的世界中仅存的少数几种快乐源泉之一。性刺激和性暴力代替了已经丧失的政治斗争热情。艺术的价值也相应地膨胀。对于唯美主义运动来说，艺术现在完全是一种生活方式。对于某些现代主义者来说，艺术代表了人文价值在人类文明中最后一片飘摇的立足之地——艺术本身对文明已经嗤之以鼻。然而，这只体现在艺术作品的形式上。由于艺术内容不可避免地反映着周遭的物化世界，它无法提供持久的救赎资源。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-意义的问题&quot;&gt;2. 意义的问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有些思想家认为讨论人生的意义问题本身并无意义，虽然这听起来有些拗口，但事实如此，&lt;strong&gt;「意义是一个语言层面的东西，无关实体。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;法国哲学家吉尔·德勒兹等后现代主义思想家甚至认为，「意义」这个词本身就很可疑。「意义」预设了一个事物能代表或代替另一个事物——有些人觉得这种观念已是明日黄花。「阐释」这个观念本身因此饱受质疑。事物该是什么就是什么，而非代表其他东西的神秘符号。所见即所是。意义和阐释暗示了信息和机制的隐藏性，即表象与深度的叠加；但是对于后现代主义来说，「表象/深度」这整套思维带有陈旧的形而上学意味。「自我」的观念同样如此，它已经不再关乎神秘的褶层和内在的深度，而是直观可见；自我是一个去中心化的网络，而不是神秘难解的精神。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;而区分作为给定含义的「意义」，和作为意图表示某种意思的动作的「意义」，这非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;研究语言学的学者有时把这两种不同的「意义」含义区分为作为动作的意义和作为结构的意义。就后一种而言，一个词的意义是语言结构的一种功能——「鱼」这个词通过它在语言系统中占据的位置、它在系统中与其他词的关系等等而获得意义。那么，如果说人生有意义，也许这个意义是我们自己主动赋予的，就好比我们在一页纸上画一组黑色记号，表示某种意思；或者，这个意义与我们自己的活动无关，而是类似于作为结构或功能的意义。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;让人困惑的不是「人生」这个词，而是人生本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们可以注意到，当有人哀叹&lt;strong&gt;「我的人生毫无意义」&lt;/strong&gt;的时候，他们不是指人生就像一串诸如*&amp;amp;$?%的乱码一样毫无意义。相反，它更像是&lt;strong&gt;「随时随地，诚意相伴，我们永远是您卑微而忠诚的仆人……」&lt;/strong&gt;这种客套话一般地无意义。发觉人生无意义的人，并不是在抱怨他们不知道自己身体的构造，或者抱怨自己是陷入了黑洞或是坠入了海洋。怀有那种无意义感的人不只是意志消沉，而且还有精神病。他们所要表达的是，自己的生活&lt;strong&gt;缺乏深意（significance）&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓缺乏深意，就是说缺乏核心、实质、目的、质量、价值和方向。这些人不是在说他们不能理解人生，而是他们没有什么东西值得为之生活。不是说他们的存在不可理解，而是空洞无物。但是，要意识到他们的生活空洞无物，需要大量的阐释，因而需要大量的意义活动。&lt;strong&gt;「我的人生毫无意义」&lt;/strong&gt;是一句存在主义的陈述，而非逻辑陈述。一个感到人生无意义的人大概不会去找本字典来查意义，他更可能会去找自杀药丸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人生就像一篇华丽的演讲，看上去很有意义，实则了无趣味。人生又像一位演技拙劣的演员，看上去要表达些什么，但能力不够。能指符号的泛滥（&lt;strong&gt;「充满喧哗和骚动」&lt;/strong&gt;）掩盖了所指的缺失（&lt;strong&gt;「却没有一点意义」&lt;/strong&gt;）。人生就像一段低劣的修辞，华丽地用空虚来填补空虚。人生充满欺诈，又毫无内涵。所以，当冒牌国王的政治野心最终化为嘴角的一缕灰尘时，真正的问题在于苦涩的幻灭感。不过，这个比喻也具有部分欺骗性。毕竟，演员就像任何人一样是真实存在的。他们的确在真诚地创造虚构故事，他们的舞台真实存在.这个比喻也许在不由自主地暗示，这个世界（或舞台）就像演员一样不真实，而你总是可以断言人生不过是一场骗局，但布局的物质条件实实在在地存在。「销声匿迹」的演员们只是退到了屏风后面，而不是进了坟墓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有傻瓜才会想象人生值得一过，在叔本华看来这是自明的真理。对他而言，人生最恰当的象征是拥有铲状爪子的鼹鼠：用它硕大的铲状爪子使劲挖洞是它一生唯一的事业；无尽的黑夜笼罩着它……它历经充满困难、毫无乐趣的一生又获得了什么呢？只是食物和繁殖，即在新的个体中继续和重新开始悲惨一生所依赖的途径？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个人类的进程明显是一个可怕的错误，早就应该叫停。只有那些顽固不化、自我欺骗的人面对尸横遍野的历史时才会不这么想。人类叙事就是这样一种毫无变化的不幸，只有那些被意志的狡黠俘虏的人才会觉得人类的诞生是值得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在叔本华眼中，这个自我感觉良好的物种身上有种荒谬的东西，其中每个人都相信自己具有至高价值，追逐一些会在瞬间化为乌有的启迪性目标。这无意义的喧哗与骚动并没有伟大的目标，只有「暂时的志得意满、由渴望限定的瞬间快感、大量而长期的痛苦、持续不断的挣扎、一切人对一切人的战争、互相逃避和追捕、压力、欲望、需求、焦虑、尖叫和怒号；这是永恒的景象，或者等到地球土崩瓦解再重新展开」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叔本华所能指出的是：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「没有人对这整场悲喜剧存在的原因有丝毫的了解，因为它没有观众，演员也经历着无尽的烦忧，极少有享受，并且只有消极的享受」。这个世界不过是一次徒劳的欲求、一场荒诞的烂戏、一个巨大的交易市场或生命互相厮杀的达尔文主义斗兽场。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-意义的没落&quot;&gt;3. 意义的没落&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们面对那些宣称人生无意义的人，总是可以反驳：「你说的无意义是指什么？」他接下来的回答必定是从意义方面来表达。那些追问人生的意义的人常常问，人生中的各种境况总括起来意味着什么；但既然分析人生中的每一个具体处境都要涉及意义，那么，就不能悲叹人生没有任何意义。怀疑一切乃是空洞的姿态，同样，我们也难看出人生从头至尾就是荒诞。也许就缺乏给定的目的或目标来说，人生从头至尾是无意义的；但除非我们能依据某一逻辑来评价这一事实，我们就不能说人生完全荒诞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，情况或许是，我们的人生相比它曾经含有的意义显得荒诞，或者相比你所认为的它曾含有的意义显得荒诞。契诃夫之类的现代主义者为什么会如此关注无意义之可能性，其中一个原因是，现代主义本身离过去那个充满意义，或至少据说充满意义的时代不远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相形之下，后现代主义已经远离了那个存有真理、意义和现实的时代，像一个毛头小伙那样粗鲁地对待那些痴想的错觉。没必要为从未存在过的深度而神伤。深度看似消失并不表明人生肤浅，因为你必须先有深度才能衬托出肤浅。诸种意义之意义不是一个可靠的根基，而是具有压抑性的幻觉。不依靠那些意义的保证而生活，这才是自由的生活。你可以说，过去确曾有过一些宏大叙事（例如马克思主义），它们回应了某些真实的东西，但现在我们已经完全摆脱了；或者你可以坚持认为，这些叙事话语从一开始便是妄想，也就无所谓失不失去。要么这个世界不再由故事来塑造，要么这个世界从未被故事塑造过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确，如果意义只是某种我们钻研出来的东西，它就不能充当现实的牢固基础。事物必须内在地有意义，而不是靠我们钻研出意义。所有这些意义必须能够整合成一个总的意义。除非有一个诸种意义背后的总意义，否则就完全没有意义。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-人生是你创造的吗&quot;&gt;4. 人生是你创造的吗？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人生的意义不是自己能够随心所欲创造的。它并不能免除你的一项责任，即在常识之下证明任何使你的人生有意义的东西的合理性。你不能只是说：&lt;strong&gt;「我个人认为我的人生意义在于让睡鼠窒息而死」&lt;/strong&gt;，然后就这样敷衍过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也不是无中生有式的创造过程。人类可以自我决断——但只能建立在更深刻的对自然、现实世界的依赖以及人类相互依赖的基础之上。我为自己的人生所创造的任何意义，都在内部受制于这一依赖关系。我们无法从零开始。这不像尼采所想象的那样，是一个清除上帝赋予的意义，然后铸造我们自己的意义的问题。因为，无论身处何方，我们都已经深陷于意义之中。我们被编织进他人的意义网络——我们不曾选择过那些意义，但它们却提供了一个母体，我们可以在其中理解自我与世界。在这个意义上，即使不是在所有意义上，&lt;strong&gt;「我能决定自己的人生意义」&lt;/strong&gt;这种观念乃是一种错觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最后，作者举了自己所推崇的理想的人生意象——爵士乐:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;爵士乐队的即兴演奏明显与交响乐队不同，因为很大程度上每位演奏者都可以按自己的喜好来自由表现。但是，她在这么做的时候，对其他乐手自我表达式的演奏，怀有一种接纳性的敏感。他们所形成的复合的和谐状态，并非源于演奏一段共同的乐谱，而是源于在他人自由表达的基础上，每位乐手都用音乐自由地表达。每位乐手的演奏越有表现力，其他乐手就会从中得到灵感，被激励而达到更精彩的效果。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在这里，自由与&lt;strong&gt;「整体的善」&lt;/strong&gt;之间没有冲突，但这个意象与极权主义截然相反。虽然每位乐手都为&lt;strong&gt;「整体的更大的善」&lt;/strong&gt;作出了贡献，但她不是通过苦涩的自我牺牲，而只是通过表达自我。这当中有自我实现，但实现的方式是自我在作为整体的音乐中消失。其中有成就，但不是自吹自擂的成功。相反，成就——音乐本身——充当着乐手之间发生关联的媒介。演奏的高超技巧带来快乐，并且——因为人的力量得到了自由满足或实现——存在着自我发展意义上的幸福。由于这种自我发展是互惠互利的，我们甚至可以宽泛地、比拟地说，这是一种爱。当然，把这一场景比做人生的意义大概是最妥当的——一方面，它使得人生富有意义；另一方面（更有争议一些），我们如此这般行事，便可实现最佳的本性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此看来，所谓的&lt;strong&gt;「人生的意义是爵士乐团」&lt;/strong&gt;，即是指实现个人价值与集体价值的统一，在实现&lt;strong&gt;「整体的善」&lt;/strong&gt;却不失自由。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-小结&quot;&gt;5. 小结&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作者特里•伊格尔顿从分析&lt;strong&gt;「生命的意义是什么」&lt;/strong&gt;这个问题本身的意义开始，经过前现代、现代主义、后现代主义和叔本华的意志、尼采的权力意志、获得人生本质的弗洛伊德体系或马克思主义体系，实践哲学和死亡哲学，一直到当今时代的极端主义和虚无主义，期间还穿插了以莎士比亚和贝克特的戏剧为代表的众多文学经典，这些作品描述了人类生存背景，或是创造了意义，或是对现有意义重新洗牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后作者不惜厚颜提出了自己的答案：&lt;strong&gt;人生的意义是爵士乐团。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想必有些读者读到最后，譬如我，未免会有些失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，自己一开始就动机不纯，多少是想要藉由阅读来获取关于人生意义的答案，但结果却有点不尽人意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许正如自由作家Ernest Dempsey所说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「伊格尔顿处理哲学和文学宝库的方式暗示了为人生意义问题提供单一答案或者现实立场的企图是注定要失败的。意义的模糊性本身就是对这个问题的最好回答。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;但我们同时也不应忘记：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;A life which contains nothing for which one is not prepared to die is unlikely to be very fruitful.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;附录名词解释&quot;&gt;附录：名词解释&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代主义&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以科学为基础，讲求理性与逻辑，实验探证。其中牛顿的力学理论、达尔文的进化论及弗洛伊德对自我的研究为现代主义奠定了重要的理论基础。现代主义从文化的历史角度来说，是1914年前的几十年中兴起的新艺术与文学风格，艺术家为了反抗19世纪末期的陈规旧矩，转而用一种他们认为感情上更真实的方式，来表现出大家真正的感受与想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后现代主义（Postmodernism）:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个从理论上难以精准下定论的一种概念，因为后现代主要理论家，均反对以各种约定俗成的形式，来界定或者规范其主义。对于此学说的持续时间有不同说法，其中有一说是指从1970年代到1990年代。目前，在建筑学、文学批评、心理分析学、法律学、教育学、社会学、人类学、政治学等诸多领域，均就当下的后现代境况，提出了自成体系的论述。他们各自都反对以特定方式来继承固有或者既定的理念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于它是由多重艺术主义融合而成的派别，因此要为后现代主义进行精辟且公式化的解说是无法完成的。若以单纯的历史发展角度来说，最早出现后现代主义的是哲学和建筑学。当中领先其他范畴的，尤其是六十年以来的建筑师，由于反对国际风格（International Style）缺乏人文关注，引起不同建筑师的大胆创作，发展出既独特又多元化的后现代式建筑方案。而哲学界则先后出现不同学者就相类似的人文境况进行解说，其中能够为后现代主义大略性表述的哲学文本，可算是法国的解构主义了。排斥「整体」的观念，强调异质性、特殊性和唯一性。不同于文学批评家，一个严肃的哲学家可能不喜欢使用后现代主义这个术语，因为这个术语过于模糊，后现代主义可能指女性主义、解构主义、后殖民主义中的一个或几种。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;参考资料&quot;&gt;参考资料&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;《人生的意义》，[英]特里·伊格尔顿 / 朱新伟 / 译林出版社 / 2012&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;特里·伊格尔顿著《人生的意义》简评 / Ernest Dempsey&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/02/05/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E6%98%AF%E7%88%B5%E5%A3%AB%E4%B9%90%E5%9B%A2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/02/05/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89%E6%98%AF%E7%88%B5%E5%A3%AB%E4%B9%90%E5%9B%A2/</guid>
        
        <category>阅读</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何优雅地写作</title>
        <description>&lt;p&gt;如果你也是一名力求简洁高效的文字工作者，那么或许你也会赞同下面的观点：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「真正优雅的写作理应是一种全身心投入的心流体验，神游万仞，心骛八极。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「心流」即英语中的 flow，最早是由美国心理学家米哈里·齐克森（ Mihaly Csikszentmihalyi）于1975年提出概念并以科学方法加以探讨，亦有人翻译为神驰状态。心流的定义是一种将个人精神力完全投注在某种活动上的感觉，心流产生的同时会伴随有高度的兴奋和内心充实感。所谓的心流实际上是一种妙不可言的精神体验，即使是在潜心写作的过程中，多半也是可遇不可求的。娜妲莉·高柏在《心灵写作》一书中也阐述过类似的看法：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「写作时也当如此：让写作来完成写作，让你自己消失：你只是在记录涓涓流动过你身体的思绪而已。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;其实我们真正应该关心的是文字本身，而非诸如排版之类的繁琐细节。即使伟大的作家能够在收据、纸巾、卫生纸或者其他一切可以用来写字的地方创造出优秀的作品，但也丝毫不妨碍先进的工具或者软件帮助我们在写作过程中提高效率，激发灵感，享受如丝般顺滑的「涂写快感」，甚至还会增大自己进入心流状态的概率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈及文字处理工具或者软件，从前是纸笔，而现在可能大多数人的脑海中第一时间就会联想到微软公司推出的文字处理软件—— Microsoft office Word。然而苏格兰科幻小说家 Charlie Stross曾经在其博客发表&lt;a href=&quot;http://apple4us.com/2013/10/why-microsoft-word-must-die-charlie-stross-chinese/&quot;&gt;《为什么Word必须死》&lt;/a&gt;一文对Microsoft office Word进行了一番相当尖锐的批判：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「Word 是想像力的暴君：一个心胸狭隘、才思衰乏、反复无常的独裁者。它不适合给任何从事创造性写作的人使用。更糟的是：它是几乎垄断的，在文字处理领域有绝对优势。它无处不在的垄断地位对软件开发者构成了洗脑，只知道肤浅地模仿那只盘踞在雷德蒙德（编注：微软总部所在地）的比蒙巨兽，很少有人能自己去设想出一个文字处理工具。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我希望 Word 死掉是因为它一天不死，就一天都无法避开。我不用 Word 写小说。我用其他许多种工具，有 Scrivener（一个可以管理文档结构和编辑大群文档的软件，如果说 Word 是一个基础文本编辑器，那么 Scrivener 可以比作一个程序员的集成开发环境），也 有 Vim 这样的传统文本编辑器。但是，各大出版社都已经被吓得认定 Word 就是文档生产系统必不可少的一环。 Word的 .doc 文件对编辑或排版类工作是不适合的，但出版社还是把它当成了基底材料，导致整个生产流程都是扭曲和腐朽的。然后它们还指望我去把自己整合到一个以Word为中心的流程里，也不看看对于这份工作，它是多么不恰当的、破坏性的、费力的一个工具。它就是个避不开的东西。更糟的是，由于它的显赫地位，我们已经无力看到对文档创建工具有哪些改进的可能性。它已经阻碍我们将近25年了；希望我们能尽快找到更好的东西来取代它。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果你和 Charlie Stross 一样，已经厌倦了Word及其类似产品的功能冗杂却不甚好用，那你应该接着阅读下去，或许你会发现一个关于优雅写作的全新世界。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-从锤子便签25版本谈起&quot;&gt;1. 从锤子便签2.5版本谈起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://jiage.la/up/201604123225381279219.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2015年8月25日的锤子科技夏季新品发布会，其官网对外宣传自称是「可能是史上最漂亮的便签应用」的「锤子便签」发布了2.5的新版本。在这个迭代版本，锤子便签新增了&lt;strong&gt;「生成网页分享」&lt;/strong&gt;和&lt;strong&gt;「Markdown 模式」&lt;/strong&gt;两项功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在锤子科技的发布会上，当解说到新版本的锤子便签时，罗永浩用&lt;strong&gt;「这东西是 Geek 用的」&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;「我们产品经理一定要我把这个放上來，我也不知道是什么破东西」&lt;/strong&gt;等话语來描述新增加的Markdown功能。但事实上，Markdown并非什么新生事物，早在十年前它就在程序员等圈子流传开来，然后逐渐扩散成为了越来越多的文字工作者的第一选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相较于纯文本编辑，Markdown 是一项相对高级的功能，它适用于文字工作者、产品经理等小众极客用户。为了避免增加普通用户的沉重感，锤子便签谨慎地将 Markdown 设置成默认关闭状态，而且没有将标记、注释、链接等更复杂的 Markdown 语法加入到产品中。（via 《不只是一款优雅的长微博工具：锤子便签发布2.5版本》，豌豆荚应用发布会第9期）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-markdown为优雅写作而生&quot;&gt;2. Markdown:为优雅写作而生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://jiage.la/up/201604123233324738757.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Markdown 最早是由 Aaron Swartz 和 John Gruber 共同设计，其目标和宗旨是实现「易读易写」，它允许人们「使用易读易写的纯文本格式编写文档，然后转换成有效的 XHTML (或者 HTML )文档」。作为一种轻量级标记语言而并非编程语言， Markdown 吸收了很多在电子邮件中已有的纯文本标记的特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Markdown 语法主要分为如下几大部分：&lt;strong&gt;标题，段落，区块引用，代码区块，强调，列表，分割线，链接，图片，反斜杠\，符号`&lt;/strong&gt;。受限于平台编辑器的限制，本文并不会涉及太多关于 Markdown 语法的具体用例，读者可以参考&lt;a href=&quot;http://wowubuntu.com/markdown/basic.html&quot;&gt;《Markdown 语法说明 (简体中文版)》&lt;/a&gt;在15分钟内快速上手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许现在你还对是否有必要花费时间和精力学习Markdown这种轻量级标记语言抱持着疑问。但是事实上，国内外已经有不少网站和软件应用或者允许了 Markdown 作为其编辑器的可选语法方案，譬如说知名的代码托管网站 GitHub 和轻量级内容发行平台 Medium 。而国内的图灵社区和为知笔记也都支持使用 Markdown 进行写作。而作为一个原生支持Markdown语法的内容写作平台——「简书」也在其网站发表了一篇博文&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/q81RER/&quot;&gt;《献给写作者的 Markdown 新手指南》&lt;/a&gt;，文中总结 Markdown 的优点如下：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;纯文本，所以兼容性极强，可以用所有文本编辑器打开。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;让你专注于文字而不是排版。（一次排版，处处生成）&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;格式转换方便，Markdown 的文本你可以轻松转换为 html、电子书等。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Markdown 的标记语法有极好的可读性。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-markdown写作配置方案推荐&quot;&gt;3. Markdown写作配置方案推荐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自2004年 Markdown 诞生以来，随着使用人群的不断扩大，Markdown 编辑器的数量也从过去的凤毛麟角变成了如今的俯拾皆是和琳琅满目。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;编辑器的兴盛固然是好事，但工具的过度丰富也是一种麻烦，如何选出适合自己的 Markdown 编辑器让很多人大伤脑筋，甚至在很多时候，一个设计不佳的 Markdown 编辑器会让初次尝试 Markdown 的写作者放弃使用 Markdown 来写作。（via 少数派《码字必备:18 款优秀的 Markdown 写作工具》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有时候选择太多并不意味着是一件好事，现在经过个人多次反复实践，以下将推荐一套跨平台的优秀的 Markdown 写作配置方案（&lt;strong&gt;Sublime&amp;amp;OmniMarkupPreviewer&lt;/strong&gt;)，以供各位读者参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://jiage.la/up/201604123241273325135.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.sublimetext.com&quot;&gt;Sublime Text&lt;/a&gt;是一套跨平台的文本编辑器，其官网宣传语是「The text editor you’ll fall in love with」。作为一个闭源软件，Sublime可通过包（Package）和基于Python（一种面向对象的高级程序设计语言）的插件扩充本身的功能。大多数的包使用自由软件授权发布，并由社区建设维护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为 Sublime Text 的一款插件，OmniMarkupPreviewer支持将格式化标记语言渲染输出至网页浏览器，此外还支持将渲染结果导出为HTML文件。目前，OmniMarkupPreviewer 已内置支持了以下格式化标记：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Markdown&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;reStructuredText&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;WikiCreole&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Textile&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pod&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RDoc&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Org Mode&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;MediaWiki
–AsciiDoc&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Literate Haskell&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;关于具体的配置流程，本文限于篇幅故不再赘述，读者可参考&lt;a href=&quot;https://github.com/timonwong/OmniMarkupPreviewer&quot;&gt;OmniMarkupPreviewer插件的GitHub项目主页&lt;/a&gt;或者&lt;a href=&quot;http://macplay.leanote.com/post/%E8%BF%91%E4%B9%8E%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84-Markdown-%E5%86%99%E4%BD%9C%E4%BD%93%E9%AA%8C-Sublime-Text-3-OmniMarkupPreviewer&quot;&gt;《近乎完美的 Markdown 写作体验 - Sublime Text 3 + OmniMarkupPreviewer》&lt;/a&gt;一文进行相关配置。如果一旦配置好 Sublime Text &amp;amp; OmniMarkupPreviewer 的 Markdown 写作方案，那么在具体的环境中，只要参照通用的 Markdown 语法在 Sublime Text 内进行写作保存，之后可以通过按下预设的快捷键（Win 环境下通常为 Ctrl + Alt + O ）在浏览器内进行实时渲染显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sublime Text 和 OmniMarkupPreviewer 的无缝配合还大多数 Markdown 编辑器所不具有的特性；如&lt;strong&gt;扩展语法的完备支持 (toc, tables, footnotes, attr_list …)、MathJax 公式编辑、模板高度自定义 (CSS 修改预览/导出模板)文档内标题导航、多屏幕同步刷新 (包含移动设备)、Vim 编辑模式、Snippet 扩展、无干扰写作模式等&lt;/strong&gt;，即使是与专业的 Markdown 编辑器相比也毫不逊色。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-关于markdown的更多延伸&quot;&gt;4. 关于Markdown的更多延伸&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/Markdown&quot;&gt;维基百科：Markdown&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://wowubuntu.com/markdown/index.html&quot;&gt;Markdown 语法说明 (简体中文版)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://apple4us.com/2012/02/why-writers-should-use-markdown/&quot;&gt;为什么作家应该用 Markdown 保存自己的文稿&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/20409634&quot;&gt;知乎问答：怎样引导新手使用 Markdown？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.yangzhiping.com/tech/r-markdown-knitr.html&quot;&gt;阳志平：《Markdown写作浅谈》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.banpie.info/how-to-write-beautifully-on-wechat-platform/&quot;&gt;半撇：《如何在微信公众平台上优雅的写作》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://toutiao.com/i6234287501834453506/&quot;&gt;少数派：《码字必备：18 款优秀的 Markdown 写作工具》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://help.github.com/articles/github-flavored-markdown/&quot;&gt;GitHub Flavored Markdown - User Documentation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://commonmark.org/&quot;&gt;CommonMark：对于Markdown语法标准化尝试&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-写在最后的寄语&quot;&gt;5. 写在最后的寄语&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「有时候一件事情的真相，不是来自于对它的思考，而是来自于对它的感觉。」 via Stanley Kubrick&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这是 John Grumber 最喜欢的用来解释 Markdown 设计初衷的一句话，作为一门轻量级并且简单易学的标志性语言，Markdown似乎天生就是为优雅写作而生。如果你之前没有接触到Markdown但是通过阅读本文对其产生兴趣的话，那么就再犹豫了，让写作归写作，排版归排版，赶快躁起来吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2016-01-09 EOF.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2016/01/09/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BC%98%E9%9B%85%E5%9C%B0%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/01/09/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BC%98%E9%9B%85%E5%9C%B0%E5%86%99%E4%BD%9C/</guid>
        
        <category>写作</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>自拍</title>
        <description>&lt;p&gt;东方欲晓，万物生长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当第一缕苍白的晨光流淌进房间时，我才堪堪从一场迷雾般的中国梦中脱困而出，浑浑噩噩的意识里终现一点清明，在茫茫黑暗之洋中黯淡明灭。一息之间，便延展须弥方寸，宛如初次在苍野中苏醒之时。平躺在床上，身侧的手机在一闪一闪地跃动着，从中传来的自鸣得意的预设铃声一如往日地使我难以自己，不，甚至比往日还要更强烈地摇撼着我的身心。在一片岑寂中，我止住呼吸，侧耳倾听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几秒后，在熟睡舍友的齁声中，我梦游似的下了床，先是习惯性地打开了电脑，然后蹑手蹑脚走进卫生间，开始洗漱。转瞬间时光飞逝，Duang的一声，我已经不自觉就踏入了六月的洪流，孤身站在朝阳的余晖中，眼看阳光明媚，树木也忽然间长满了叶子，就像是电影里的东西长得那么快，我又产生了那个熟悉的念头，觉得生命随着夏天的来临又重新开始了，但这似乎又只是错觉而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我终于抹干净脸上的牙膏沫儿，我终于记起了名为自己的存在。现在的我在一所城池似的大学里读书，每天朝六晚五，有时候累得像狗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，我所身处的现实是世间的每个人都在肆意奔走，热切地讨论各种男神女神欧巴小鲜肉和股票。一打开电视，各频道到各地方台全是：痛杀日本人，灰姑娘嫁给了富豪，英勇献身，电视购物诈骗，晚会歌颂单位，疯狂的歌唱比赛，官员们各种政治正确却没有任何用处的废话。而在拓扑网络的另一侧，微博和朋友圈上，各种撕逼炫富比美心理鸡汤键盘党公知愤青粉墨登场群魔乱舞互相攻讦，微商自拍三件套瞪眼嘟嘴四十五度角更是大行其道，甚嚣尘上。当然，在互联网上没有人知道你是一条狗，评价一个人总是太容易了：一群过得不好的人，总是喜欢嘲笑另外一个过得不好的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切似乎正向着越来越无趣的方向发展，如今，我浏览那么多网站头条与要闻，除了科技版头条偶尔冒出的“虚拟现实”和“互联网+”关键词，都没有找到一个值得去点击的标题。 当然，南方系的报纸有时候还是值得一看，至于《环球时报》即使看了然而也并没有什么卵用。偶尔翻墙出去看看《纽约时报》和《经济学人》等一类的西方腐朽资本主义报刊杂志，对于精神层面近乎侏儒的屌丝来说，则是比逆袭白富美还要来得快意的饕餮盛宴。不过一旦从比特世界返回到现实，宿舍楼下卿卿我我的情侣们总会给单身狗们予以1万点的真实伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而每当夜幕降临四下无人的时候，我总是幽灵般轻抚着手机的电容屏，沉潜在对岸的世界，俯瞰着众生。我也曾经有过这样的困惑：当太阳下山后，没有WiFi用的古代人都干些啥？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许，时光才是这世间最钝却最有耐性的锉刀，它足以磨折最傲与最坚硬的脊骨，让你再也找不到一点足以自恃的“意义”。也许要等过很久很久，你才会发觉，对这场世事，根本不值得愤怒，但却始终未能包容。而不久前自己网购的莫迪亚诺的《暗店街》，买回来随便翻了几页便觉得索然无味，然后就躺在书架的深处沉默吃灰。到了最后，对于这复杂的现实，终究是无力继续窥探下去，只依稀记得《暗店街》开头里面有过这样的话：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我的过去一片朦胧。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2015/12/22/%E8%87%AA%E6%8B%8D/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2015/12/22/%E8%87%AA%E6%8B%8D/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>深夜动物园</title>
        <description>&lt;p&gt;深夜，万籁俱寂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空无一人的公园，只有路灯发出的微弱光芒在闪烁不定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个世界都笼罩在一片蒙蒙的黑暗中岿然无语，而在那尽头，只有一个例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是一名少女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斜躺在长椅上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一只手搭在额前细碎的发间。另外一只手好像想要抓住什么却好像都抓不住，无力地垂在一旁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仿佛是身处在幽暗的海底身处，少女就这样呆呆地仰望著静谧的夜空，她眼中星辰破碎，殊无华彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道过了多久——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“呼……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“糟糕，已经这么晚了……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少女一边哀叹道，一边挣扎着坐起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哎呀，腰好痛……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少女捶打着因久卧而僵直酸痛的背脊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她什么都没有察觉，有什么即将要来临。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嗒嗒……嗒嗒……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是某种奇怪的声响，就像是低沉的鼓点声，在旷野似的黑暗中连成一串，不紧不慢地贴着地面在拖行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后一点一点地敲入心扉……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知何时，少女身前的不远处升起了两朵暗金色的摇曳花火，于无声无息地靠近，在其后，一个巨大的黑色剪影正踏着无边无际的夜色逶迤行来，起初还看得不真切，但渐渐也开始清晰起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一瞬间，少女似有所觉，紧接着她抬眼望去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一秒，冰冷的恐惧就像是一股寒流，由顶至踵迅速吞没了她。她仿佛听见那些细碎而尖利的白齿咬破皮肤啃噬骨骼的喀喀声，还有血液喷出的声音。嗓子却似被木屑塞满填尽，声音在其中飞撞得奄奄一息。叫不出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少女变成了四肢僵硬的哑巴木偶，瘫坐回了长椅上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为出现在她眼前是她这辈子从来都没有想到的一幕——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是一只老虎，即使是无俦夜色也难掩其威，斑斓的面孔和火焰似的眼睛。循着夜色径直而来，意态潇洒，如若闲庭散步。最后，在少女所在的长椅前，老虎先生停住了步子，像是犬科动物一般蹲坐在地上，然后目不转睛地注视着少女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在荒寒的夜色里，一人一虎，眼神相交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一秒，老虎开口说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“放心吧，我不会吃你……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;少女如遭雷殛，这才反应过来。她吓了一跳，就像在梦中被惊醒似地，她的目光仿佛刚从遥远的地方摸索回来似的。因为这个世界最不可能发生的事情就发生在她眼前，一切都是那么不可思议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……你会说话？”因为惊慌，少女的声音里还带着明显的颤抖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“动物园早就关门啰？”老虎先生没有理会少女，而是继续自言自语道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对不起，看来是我不小心睡着了……”少女弱弱地回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天的天气的确非常舒爽，不过，睡到现在倒是有点夸张。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哎，最近的高中小女生也未免太没有戒心了……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沉稳，冷峻，严肃，却略带几分无可奈何，在老虎脸上浮现的那些人性化的表情令少女惊讶不已，如果不是亲眼所见，她简直不敢相信眼前跟她对话交流的会是一只活生生的老虎先生，而是会把它当做跟父亲同辈一般的人物来看待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我送你去出口吧？这里不是你应该来的地方……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老虎在原地歪着脑袋思索了一会儿，然后说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啊……好的……谢谢你……老虎先生”，少女一时间竟不知道要如何回答，只能点头答应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一瞬间，一人一虎就这样裹挟着长夜的温柔，缓缓地走入黑暗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这里……晚上似乎要比想象中要来的热闹呢……”这一次，是少女先开口。老虎挪动着四肢，不徐不疾地走在一旁，双方保持着某种微妙的距离，在夜色与灯火的罅隙中若即若离地走着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“是啊……园长本来想把这里经营成野生动物园，不过没能获得许可。于是就只能像是现在这样，大家至少在晚上开放活动……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“大家？”少女有些困惑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“待会你就知道了……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然老虎并没有完全满足少女的好奇心，但是她也不敢多问。少女小心翼翼地提着裙摆，整个人就像是踮起足尖的银色独角兽，在夜色里轻巧地追逐着老虎先生，生怕有一瞬间会落下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“唷！是在约会吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次出现的是一只色彩艳丽的鹦鹉，站在树梢上，轻佻地对少女和老虎先生说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管已经有了心理准备，但是第一次看到“真正”会说话的鹦鹉，少女还是惊讶地张大了嘴巴，就像是童话故事里爱丽丝第一次误入仙境看到柴郡猫表现的一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过一旁的老虎先生却倒显得若无其事，大概是习惯了吧，它没好气地回应鹦鹉道：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“啰嗦，再乱说，小心我吃了你喔！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“老虎先生……你真的会吃掉它吗？”少女终究还是忍不住了，怯生生地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“说笑的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一人一虎没有理会这只聒噪的鹦鹉，继续往前走着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深夜的动物园远比白天人们想象的还有来得热闹，许多平日里难得一见大大小小各种各样的动物们，都从笼子里跑了出来，在月光下游弋闲逛。一路走来，少女看见了比路灯还要高几个头的长颈鹿，看到了朝她们做鬼脸的猴子们，看到了张着大嘴打呵欠的河马，还看到了在暗处注视着她们窃窃私语蠢蠢欲动的狼群……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能是因为有老虎先生在的缘故，动物们都不敢过来跟自己搭话，虽然自己有些期待，少女心里略有点失望地想道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道走了多久，她们终于走到了出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“只要通过这道门就可以出到外面了……”老虎蹲坐在出口前平静地说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“……”少女嗫嚅道，她有些恋恋不舍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像所有的旅途来到了最后，终究也不可避免地要迎来告别的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是这一次，少女却有些犹豫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“其实，我对小姑娘的长相有点印象。很多年前，你来过这里，当然，那时候的我还在笼子里，而你也不过只是一个孩子……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对于现在的高中小女生来说，现在这里没有好玩的吧？这么晚了，你父母也在担心你，下次就不要到这里来了，这里本来就不是你应该来的地方……”，老虎先生不动声色地说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有这回事哦，老虎先生！至少对我来说，今晚能够遇见老虎先生，实在是太好了……”，少女听到老虎的话语，先是一怔，随即着急地辩解道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是这一次，老虎先生没有再说话了，而是默默地看了少女一眼，那眼神中包含着许许多多的东西。下一秒，它转身悄然离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜幕下，少女看不清它脸上的神情，只能呆立着目送着它的离去。少女一直以为老虎先生会回头，但到了最后，老虎也只是径直朝着那夜幕深处逶迤而去。一阵晚风拂过，那道孤寂的身影就像是要永远消失在少女眼前一般，再也没有出现……&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;后记&quot;&gt;后记：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本故事改编自日本漫画家道满晴明的漫画作品《五分钱电影院》，结构大致形似，但是剧情和结局并不雷同，糅合了个人的一些想法和创意，纯属一时心血来潮的兴趣之作。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2015/10/11/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%9B%AD/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2015/10/11/%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%9B%AD/</guid>
        
        <category>写作</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>关于小A君的日常</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;序&quot;&gt;{序}&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;灰墙，白瓦，路人，一瞬即逝的行道树……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虚空，星辰，虫洞，暗物质，白矮星……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车刚过解放路，便吱吱嘎嘎地拐进了一条羊肠小巷，继续漫不经心地滑向城市腹腔的深处。车窗外阴霾似的风景带着旧世代惯有的千篇一律的荒凉感，逐一掠过发间和耳际，不做停留。而隔着一层透明的玻璃，隔着无数的陌生人，车内的小A整个人就像是一片被湿冷的雨水浸透的蝉翼黏在座位上，纹丝不动。他面无表情地观察着外面的世界，天穹之下，眼前的这座城市如同一轮黑日，自地平线以下缓缓升起，吞咽着云朵上的晴空。在那深处，乌鸦似的城市深处，无数奔奔蹑蹑的电波正裹挟着各种光怪陆离的欲念，像是图腾一般在人们余光之外扭动着，蛙跳着，流动着……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有那么一瞬间，小A觉得自己快要喘不过气来，套在他脖颈上的领带就像是一根不断收紧的绞索，那种几尽要使人窒息的快感不断从脊尖涌向肺叶，咝咝作响……在他的身下，老旧的汽车底盘咬合着崎岖不平的路面，呼哧呼哧地，扑腾着，涌动着，挣扎着向上爬升。而此时窗外盛夏薄暮的光影正明晃晃地打在脸上，没有人能看清他的表情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小A不知道自己是什么时候上车，他也不知道自己将去向何处，但他并不慌乱。在他看来，能够片刻伪装清醒和镇静比其他什么的都要来得重要。因为他总算是找到了一个出口，有路可走的时候他不会太过挑剔，更遑论半生之欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很久之前。小A就开始在这座城市生活，独自一人啜饮世间冷暖，品啖命运悲欢。至于具体是多久之前，他也记不清楚了。时间在这里失去了旧有的意义，渺远成了一枚遥不可及的符号。甚至让小A一度有过这样的错觉——他是循着不可抗拒的宿命轨迹降生在这片土地上……而从出生到成长，从虚无地活着再到荒诞地死去，从面对名为“现实”的孤独实体那一刻起，从意识到己身礴然无力的那一刻起，那种无处不在而又无孔不入的乏味感便如影随形地陪伴在小A身边，以至于小A自己还要为其倾尽杯中残生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而直到今天夏天几尽要燃烧殆尽之前，小A也曾苦苦思索过，此时此刻并非存在于这里的世界究竟有何意义？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他这具乏善可陈的躯体里，除了记忆的碎片外，剩下的，多余出来的，是无限接近极致的平庸，那是潜藏在他骨髓和血液深处的特质。而无论他身处何处，一旦安静下来，自己脑海里浮现的永远都是些不开心的事，过去的事情也好，以后的事情也罢，他自己永远只会用负面的思想将它们逐一上色。就在这单调到一成不变的忧郁日常里，小A他已蜻蜓点水般恍恍惚惚地走过无数悠远岁月。从出生起便映衬在自己双瞳的世界，变得愈来愈陌生……而小A自己也愈来愈看不清那些披挂在面具之下人们的真切模样，一切都在以小A为起始的奇点，向四面八方扩散而去，奔跑而去，驰骋而去，宛若宇宙洪荒时期的大爆炸……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等小A他真正意识到这一点的时候为时已晚，他与表层世界的哲学联系早已被某种不具名的伟力所犁去，留下的只不过是一具乏善可陈的躯壳，既挤不出痛快的笑容，也无法纯粹地活着在。自己身后缓缓铺开的，不是蔷薇色的地毯，是黑白俩色的世界，而在那黑与白之间还有漫无止境的灰色地带……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;贰&quot;&gt;{贰}&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;宿命的滋味看似如此明显，但对于小A来说，这一看似牢不可破的局面却绝非无懈可击，但只要他有心，总会有空子可钻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而打破这一僵局的，是一则新闻，那是一则篇幅短小到基本上不会出现在任何报纸主要版面的社会新闻，讲的是一个九岁男童在晚自习结束后随后却被人发现惨死在寝室床头上，经过现场排查，警方初步认定不是他杀，自杀可能性也不大，可能多是意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令人叹息的是，一朵青春之花未曾绽放竟已如此匆匆凋谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更令人意想不到的是，凶器居然是红领巾，那彼时曾经飘荡在无数花季少男少女胸前的鲜艳存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逝者已矣，但对于在新中国五星红旗下出生的小A来说，男孩被红领巾勒死的新闻让他心灵受到了一次莫名的沉重打击，久久也未能平复。他儿时的梦魇终于以一种惨烈的方式在现实中骇人上演……除此之外，儿时的他还曾经臆想过，在一个闷热的夏日午后，教室天花板上嗡嗡作响的大吊扇掉了下来，周围的全部人包括老师在内都尖叫着四散逃命，就只有小A一个人呆呆地定格在原地不知所措，只能眼睁睁看着自己系在脖子上的脑袋被那锋利的扇叶轻巧地割开，然后就血流一地，身首异处……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在回想起来，小A生来便不合群的秉性恐怕就是源于小时候的多梦。事实上，这么多年来，小A从来没有向身边的任何人描述过那些曾经困扰自己半生床榻边夜夜反复或荒诞或怪异或浅陋或卑劣或下流的梦境。小A知道，从他做的第一个粗俗的梦起，他就被某种在暗处蠢动的东西盯上了，就像是一只无意间误入克莱因瓶的三维世界蚂蚁，纵使勉力挣扎，也难从其中解脱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在这之后的岁月，他一路波澜不惊，彳彳亍亍在人生的岔道上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理所当然地活着，就像是一开始的一样，从来不做无谓的挣扎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他一直努力去扮演生而为人的角色，努力去习惯朝六晚九，努力去满足周遭人的眼中丰盛的期望，不仅兢兢业业，而且来者不拒。但他也依稀记得自己第一次去看心理医生的时候，在那次空荡荡的室内谈话过程中，那个身着白衣，鼻尖架着金丝眼镜的男人始终用玩味的眼神隔空切割着他——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一寸一寸地蚕食，一片一片地撕咬……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了最后他实在是无法忍受，撒了一个拙劣的谎随后就落荒而逃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此他再也不对自己心存侥幸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是他第一次从别人的眼里捕捉到了真实的自己，言语之外，无比熟悉却又无比陌生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就算是之后多少个对镜呢喃的午夜，沉潜在自己虚饰的外壳之下的人类本质也还是没有太多的改变，一如初时的空空如也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实他也不是不能接受这个事实，只是还没有准备而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像是在某个沐浴后的初夏午夜，自己犬立在时间与空间交织的盲点处，然后和着粘稠的湿气下楼时，偶一抬眸却无意间窥见昔日藏匿在人世间的隐秘真相，大为诧异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自此便性情大变，只能像是一只小兽，畏葸在洞穴的深处瑟瑟发抖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，自己是再也不愿往前多踏上一步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使不远处有流光淋淋于前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使不远处有流光淋淋于前……&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;叁&quot;&gt;{叁}&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小A躺在城市里的茧房里，想起了自己生命中的一个百无聊赖的午后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时阳光温暖美丽，白昼也不像现在那么漫长。有时候甚至短促得仿佛只剩下一瞬，而冬日里薄暮还未散去，森冷的长夜便一路蜿蜒爬过天穹，然后沉寂了整座城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小A记得在那个午后，自己一个人在外面高高兴兴地玩了一整个下午，然后耽误了回家的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等他反应过来的时候才发现天色已经完全黑了，自己周围的一切都沉浸在一片朦胧的夜色中，什么都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在仓皇的夜色中，他像是一只发了狂的野牛在没有方向的雾里乱跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便如此，到最后，他还是走丢了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放弃了徒劳的挣扎，他自暴自弃地躺在一个沙坑里，目光抽搐地张望着头顶的无光世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他内心感到非常非常的害怕。因为他知道自己有可能是再也回不了家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜色渐合，没过多久，阴冷的芒刺还有黑暗的外壳，就层层叠叠地包裹住了他，让他喘不过气，无法呼吸……让他开始畏惧、发抖、燥热、不安、惊惶……所有黑暗中的词汇都从角落里朝他一同飞来……他无路可去，也无家可归……蜷缩在黑暗的角落，一个人痛哭流涕……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但小A最后还是回到了家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时候没有人知道小A到底是经历了什么才回到家的，在这之后，他也没有跟包括父母在内的任何人透露自己那一夜的经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从那时起，一种毫无声息的绝望就悄然盘踞在了他的心间，将其烙成一片荒芜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于小A来说，那却又是另一种新鲜的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而等到那一夜小A回到家的时候，他在窗外看到自己的父亲正背对着向他走来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“爸爸，你要去哪？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他像只折翅的蝴蝶，扑在窗口问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父亲转过身来，用一只眼迅速地盯了他一下，然后没有回答，只是默默举起一只手指，指了指里屋，示意他进去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小A深深看了他父亲一眼，深感陌生，但他一言不发，像是一只斗败的小狗耸拉着脑袋，从父亲身旁的空隙穿过，然后走了进去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他打开了隔壁的房门，然后看见了母亲的尸体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还没有等他表达足以符合现状的巨大悲伤——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一只暴出青筋的手就从身后出现，然后狠狠地抓住了他，一点一点地，艰难抠开了男童稚嫩的喉管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小A在梦中发出惨烈的哀鸣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像是鸟儿垂死之前的挣扎。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;肆&quot;&gt;{肆}&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;历经了数场荒诞到不真切的幻梦，小A终归还是从那螺旋般贯穿自己一生漫长到不像话的长途奔涉中挣脱了出来。等到自己发现时，无论是从体型上还是精力上来说，他都已然迈入了而立之年。不再是发枝散叶，而是开始以一种悄不可察却又恒定的速率，渐渐吹气球般臃肿成了一个中年大叔了。拥有之时不过一瞬，倏忽逝去之时却是恒久，这就是这个既美丽又残酷的世界的真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界永远这样——特别好的事情不会出现，特别坏的事情也不会发生，到现在为止也是这样，从今往后也会是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起来，小A现在倒是有点歆羡自己曾经的化身，那个朝回忆深处洄流而去渐行渐远的惨绿少年，然后就这样漫不经心轻而易举地度过了七千多个晦涩到了粘稠程度的日日夜夜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而现在，对于小A来说，生命是一次复杂的自我完成：那是父亲告诉自己母亲死去的那个诡异夜晚，是难以描述的孤独梦境，是无限趋近的苍凉死亡。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;” 我所看到的是那踏海踏地的天使，向天举起右手来，指着那创造天和天上之物，地和地上之物，海和海中之物，一直活到永永远远的起誓说：‘不再有时间了。”（《圣经新约·启示录》）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2014/06/10/%E6%9C%AB%E6%97%A5%E4%B9%8B%E6%97%85/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2014/06/10/%E6%9C%AB%E6%97%A5%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid>
        
        <category>写作</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>母亲</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;远远的，我看到了那个红衣红鞋的小小姑娘，她正踩在台阶的高处，回转身。未及看清脸部的轮廓，欢乐的情绪已然从她的肢体语言饱满地绽放开来。小女孩儿总是那么快活，歪着身子，双臂像鸟儿的翅膀一样展开，在这个郁郁寡欢的世界展开了一张色调鲜明的笑颜。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我愣住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是那种突然愣住的感觉，让我想起了我的母亲，一个谈不上多么美丽，也不够温柔，而且喜欢唠叨，啰里啰唆的女人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么会产生这样疏离牵强的联想，我也不甚明了，大抵是因为我潜意识是这样固执地认为：如果不出意外的话，而所有天真单纯的少女最终会不可避免地成为新生儿的母亲，而人世间所有的母亲也都曾是天真单纯的少女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在黑暗的荒原中，母亲的子宫是我们最初的寓所。我们真正的生命是从睁开眼睛，爱上母亲的面孔开始的。母亲用她们生命中最美好的辰光哺育着我们。在我们的荒谬生命中的每一天，我们的母亲时时刻刻都让我们感觉到了美的诱惑。我们卑鄙地消耗了母亲的生命，不加忏悔地劫掠了母亲的青春，却毫无悔改之意。我们在母亲的指尖跳着舞着，在她臂弯翻着滚着，一落地遇风便已长大成人，径自远去，偶一转身，只见母亲三千青丝已然暮雪，譬如旧时黄花，不复年华。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果身为母亲的她们在某一处时光的洪流中，不再饰演母亲的角色，那她们将会扮演一个怎样的角色，行走在这莽莽苍苍的世界呢?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果她们不是一位母亲，或许她们将会成为这世间最浪漫的诗人，会用她们最为轻柔的语调，吟咏出这世间最为光辉灿烂的诗篇……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果她们不是一位母亲，那她们将会是这世间最伟大的工匠，会用她们最为纤巧的双手，雕琢出这世间最为人所称颂的伟大作品……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她们将会成为这世间最睿智的哲人，用她们最为深情的目光，注视这悲戚喜乐交织的世界，然后默然不语﹔她们会成为行走在人间的圣洁女神，缪斯般多才多艺，盖亚般宽广伟岸，会是那绝色倾城的阿弗洛狄德，会是所有真善美的集合，而终究她们也会比那一千个悬浮在天际上的日轮还要来得光辉灿烂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果这个世界上那个最值得你学会去深爱的女人不是你的母亲，那么还有谁能够为你在枯坐中默默掌灯，然后点亮这夜静如水的路程？&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 20:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2014/03/05/%E6%AF%8D%E4%BA%B2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2014/03/05/%E6%AF%8D%E4%BA%B2/</guid>
        
        <category>随笔</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
